# T9JavaWrapperJackdeBoer

Het doel van dit project is een uitvoerbaar programma voor classificatie van diabetes patienten om mogelijke heropname te voorspellen. 
Het programma bestaat uit 3 .java files: "ApachiCliOptionsProvider.java", "ClassifierWrapper.java" en "CommandLineArgsRunner.java".
CommandLineArgsRunner.java is de main file, deze roept de andere files aan.

# Prerequisites
Dit programma is geschreven in de programeer taal java met behulp van IntelliJ IDEA. Om dit programma uit te testen moet IntelliJ IDEA installeerd zijn.

# Getting Started
clone deze repository en open het project via IntelliJ IDEA. 
Om het project in intellij te openen klik je eerst op file en dan open. kies dan <locatie van repositorie clone>/t9javawrapperjackdeboer/build.gradle en klik op "oke".
klik dan op "open as project". kies dan de optie "Use gradle 'wrapper' task configuration" en klik op "OK". Kies dan "open existing project".

# Running the test
Om het programma te testen klik dan op het vakje rechts boven in de window "CommandlineArgsRunner" en klik "Edit Configurations"

Bij Main class moet staan "nl.bioinf.wrapper.CommandLineArgsRunner".

Bij Program arguments moet staan "-i data/diabetic_test.arff".  (dit is de test data)

Bij Use classpath of module moet staan "nl.bioinf.jackdeboer_main"

klik op "OK" en klik op de groene driehoek om het programma te runnen.

De laatste 5 lines van de ouput geven per ingevoerde instantie weer wat de geclasificeerde class attribuut is.

De verwachte output is:

"C:\Program Files\Java\jdk-10.0.2\bin\java.exe" "-javaagent:C:\Program Files\JetBrains\IntelliJ IDEA 2018.2.4\lib\idea_rt.jar=52197:C:\Program Files\JetBrains\IntelliJ IDEA 2018.2.4\bin" -Dfile.encoding=UTF-8 -classpath "C:\Users\Jack de Boer\OneDrive - Hanzehogeschool Groningen\Documents\Thema9\t9javawrapperjackdeboer\out\production\classes;C:\Users\Jack de Boer\OneDrive - Hanzehogeschool Groningen\Documents\Thema9\t9javawrapperjackdeboer\out\production\resources;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\nz.ac.waikato.cms.weka\weka-stable\3.8.0\5f6547867e775b416982cdcaa2dbef67855a6669\weka-stable-3.8.0.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\commons-cli\commons-cli\1.4\c51c00206bb913cd8612b24abd9fa98ae89719b1\commons-cli-1.4.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\nz.ac.waikato.cms.weka.thirdparty\java-cup-11b\2015.03.26\6e97c5abd2e76d83220f09f72de0b89b6de18dc1\java-cup-11b-2015.03.26.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\nz.ac.waikato.cms.weka.thirdparty\java-cup-11b-runtime\2015.03.26\5466fad5c5866f33e3230c30ca623e7e8deff1f8\java-cup-11b-runtime-2015.03.26.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\nz.ac.waikato.cms.weka.thirdparty\bounce\0.18\d774f9a0aa5cbe08dea8907720c64c417aed861\bounce-0.18.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\com.googlecode.matrix-toolkits-java\mtj\1.0.4\e14ed840ff5e15de92dba2d1af29201fa70a0f35\mtj-1.0.4.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\com.github.fommil.netlib\all\1.1.2\f235011206ac009adad2d6607f222649aba5ca9e\all-1.1.2.pom;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\com.googlecode.netlib-java\netlib-java\1.1\4a9c3b55b23430e5a6ad86101a88aea500ba8086\netlib-java-1.1.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\com.github.fommil.netlib\netlib-native_ref-osx-x86_64\1.1\80da53ec862f283dc3b191b9dbd3166ea6671831\netlib-native_ref-osx-x86_64-1.1-natives.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\com.github.fommil.netlib\netlib-native_ref-linux-x86_64\1.1\5a3e5787d03c39790d5ae08cce189dd1ccc4a38\netlib-native_ref-linux-x86_64-1.1-natives.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\com.github.fommil.netlib\netlib-native_ref-linux-i686\1.1\eedd845b214aea560bce317d778ebb52f8f46038\netlib-native_ref-linux-i686-1.1-natives.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\com.github.fommil.netlib\netlib-native_ref-win-x86_64\1.1\4ab54511c2844546279d9f8e427c73953b794686\netlib-native_ref-win-x86_64-1.1-natives.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\com.github.fommil.netlib\netlib-native_ref-win-i686\1.1\167fb794a26cb0bfc74890c704c7137b1d5b50fd\netlib-native_ref-win-i686-1.1-natives.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\com.github.fommil.netlib\netlib-native_ref-linux-armhf\1.1\ec467162f74710fd8897cff6888534ceaf297d9a\netlib-native_ref-linux-armhf-1.1-natives.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\com.github.fommil.netlib\native_ref-java\1.1\408c71ffbc3646dda7bee1e22bf19101e5e9ee90\native_ref-java-1.1.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\com.github.fommil.netlib\netlib-native_system-osx-x86_64\1.1\d724e33675dc8eaa5c8fcb05a3aaca6f3339afa7\netlib-native_system-osx-x86_64-1.1-natives.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\com.github.fommil.netlib\netlib-native_system-linux-x86_64\1.1\163e88facabe7fa29952890dc2d3429e28501120\netlib-native_system-linux-x86_64-1.1-natives.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\com.github.fommil.netlib\netlib-native_system-linux-i686\1.1\dd43225560dbd9115d306f9be3ca195aed236b78\netlib-native_system-linux-i686-1.1-natives.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\com.github.fommil.netlib\netlib-native_system-linux-armhf\1.1\27ae9f6a9c88b3f8d12ffa52d62941615f8ed416\netlib-native_system-linux-armhf-1.1-natives.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\com.github.fommil.netlib\netlib-native_system-win-x86_64\1.1\222c7915be1daf1c26a4206f375d4957ae5f9d81\netlib-native_system-win-x86_64-1.1-natives.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\com.github.fommil.netlib\netlib-native_system-win-i686\1.1\c25fd1881cf93f7716f47b7deec859f6b6b7be50\netlib-native_system-win-i686-1.1-natives.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\com.github.fommil.netlib\native_system-java\1.1\3c6a2455f96b354a6940dce1393abb35ed7641da\native_system-java-1.1.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\com.github.fommil.netlib\core\1.1.2\574b480eca62f535fad6d259e144fee3ef24b66e\core-1.1.2.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\net.sourceforge.f2j\arpack_combined_all\0.1\225619a060b42605b4d9fd4af11815664abf26eb\arpack_combined_all-0.1.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\commons-io\commons-io\1.3.2\b6dde38349ba9bb5e6ea6320531eae969985dae5\commons-io-1.3.2.jar;C:\Users\Jack de Boer\.gradle\caches\modules-2\files-2.1\com.github.fommil\jniloader\1.1\4840f897eeb54d67ee14e478f8a45cc9937f3ce1\jniloader-1.1.jar" nl.bioinf.wrapper.CommandLineArgsRunner -i data/diabetic_test.arff
instance = Emergency,1,7,3,?,59,0,18,0,0,0,276,250.01,255,9,None,None,Up,Ch,Yes,>30
instance = Emergency,1,7,2,?,11,5,13,2,0,1,648,250,V27,6,None,None,No,No,Yes,NO
instance = Emergency,1,7,2,?,44,1,16,0,0,0,8,250.43,403,7,None,None,Up,Ch,Yes,NO
instance = Emergency,1,7,1,?,51,0,8,0,0,0,197,157,250,5,None,None,Steady,Ch,Yes,NO
instance = Urgent,1,2,3,?,31,6,16,0,0,0,414,411,250,9,None,None,Steady,No,Yes,>30

unclassified unknownInstances = 
@relation R_data_frame

@attribute admission_type_id {Elective,Emergency,Newborn,'Not Available','Not Mapped',NULL,'Trauma Center',Urgent}
@attribute discharge_disposition_id numeric
@attribute admission_source_id numeric
@attribute time_in_hospital numeric
@attribute medical_specialty {AllergyandImmunology,Anesthesiology,Anesthesiology-Pediatric,Cardiology,Cardiology-Pediatric,DCPTEAM,Dentistry,Dermatology,Emergency/Trauma,Endocrinology,Endocrinology-Metabolism,Family/GeneralPractice,Gastroenterology,Gynecology,Hematology,Hematology/Oncology,Hospitalist,InfectiousDiseases,InternalMedicine,Nephrology,Neurology,Neurophysiology,Obsterics&Gynecology-GynecologicOnco,Obstetrics,ObstetricsandGynecology,Oncology,Ophthalmology,Orthopedics,Orthopedics-Reconstructive,Osteopath,Otolaryngology,OutreachServices,Pathology,Pediatrics,Pediatrics-AllergyandImmunology,Pediatrics-CriticalCare,Pediatrics-EmergencyMedicine,Pediatrics-Endocrinology,Pediatrics-Hematology-Oncology,Pediatrics-InfectiousDiseases,Pediatrics-Neurology,Pediatrics-Pulmonology,Perinatology,PhysicalMedicineandRehabilitation,PhysicianNotFound,Podiatry,Proctology,Psychiatry,Psychiatry-Addictive,Psychiatry-Child/Adolescent,Psychology,Pulmonology,Radiologist,Radiology,Resident,Rheumatology,Speech,SportsMedicine,Surgeon,Surgery-Cardiovascular,Surgery-Cardiovascular/Thoracic,Surgery-Colon&Rectal,Surgery-General,Surgery-Maxillofacial,Surgery-Neuro,Surgery-Pediatric,Surgery-Plastic,Surgery-PlasticwithinHeadandNeck,Surgery-Thoracic,Surgery-Vascular,SurgicalSpecialty,Urology}
@attribute num_lab_procedures numeric
@attribute num_procedures numeric
@attribute num_medications numeric
@attribute number_outpatient numeric
@attribute number_emergency numeric
@attribute number_inpatient numeric
@attribute diag_1 {10,11,110,112,114,115,117,131,133,135,136,141,142,143,145,146,147,148,149,150,151,152,153,154,155,156,157,158,160,161,162,163,164,170,171,172,173,174,175,179,180,182,183,184,185,187,188,189,191,192,193,194,195,196,197,198,199,200,201,202,203,204,205,207,208,210,211,212,214,215,216,217,218,219,220,223,225,226,227,228,229,23,230,233,235,236,237,238,239,240,241,242,244,245,246,250,250.01,250.02,250.03,250.1,250.11,250.12,250.13,250.2,250.21,250.22,250.23,250.3,250.31,250.32,250.33,250.4,250.41,250.42,250.43,250.5,250.51,250.52,250.53,250.6,250.7,250.8,250.81,250.82,250.83,250.9,250.91,250.92,250.93,251,252,253,255,261,262,263,266,27,271,272,273,274,275,276,277,278,279,280,281,282,283,284,285,286,287,288,289,290,291,292,293,294,295,296,297,298,299,3,300,301,303,304,305,306,307,308,309,31,310,311,312,314,318,320,322,323,324,325,327,331,332,333,334,335,336,337,338,34,340,341,342,344,345,346,347,348,349,35,350,351,352,353,354,355,356,357,358,359,36,360,361,362,363,365,366,368,369,370,372,373,374,375,376,377,378,379,38,380,381,382,383,384,385,386,388,389,39,391,394,395,396,397,398,401,402,403,404,405,41,410,411,412,413,414,415,416,417,42,420,421,422,423,424,425,426,427,428,429,430,431,432,433,434,435,436,437,438,440,441,442,443,444,445,446,447,448,451,452,453,454,455,456,457,458,459,461,462,463,464,465,466,47,470,471,473,474,475,477,478,48,480,481,482,483,485,486,487,49,490,491,492,493,494,495,496,5,500,501,506,507,508,510,511,512,513,514,515,516,518,519,52,521,522,523,524,526,527,528,529,53,530,531,532,533,534,535,536,537,54,540,541,542,543,550,551,552,553,555,556,557,558,560,562,564,565,566,567,568,569,57,570,571,572,573,574,575,576,577,578,579,58,580,581,582,583,584,585,586,588,590,591,592,593,594,595,596,598,599,600,601,602,603,604,605,607,608,61,610,611,614,615,616,617,618,619,620,621,622,623,625,626,627,632,633,634,637,640,641,642,643,644,645,646,647,648,649,652,653,654,655,656,657,658,659,66,660,661,663,664,665,669,671,674,680,681,682,683,684,685,686,690,691,692,693,694,695,696,698,7,70,700,703,704,705,706,707,708,709,710,711,714,715,716,717,718,719,720,721,722,723,724,725,726,727,728,729,730,731,732,733,734,735,736,737,738,745,746,747,75,751,753,756,759,78,780,781,782,783,784,785,786,787,788,789,79,790,791,792,793,794,795,796,797,799,8,800,801,802,803,804,805,806,807,808,810,812,813,814,815,816,817,82,820,821,822,823,824,825,826,827,831,832,833,834,835,836,837,838,839,84,840,842,843,844,845,846,847,848,850,851,852,853,854,860,861,862,863,864,865,866,867,868,870,871,873,875,878,879,88,880,881,882,883,885,886,890,891,892,893,895,897,9,903,904,906,911,913,914,915,916,917,919,920,921,922,923,924,928,933,934,935,936,939,94,941,942,944,945,952,955,957,958,959,962,963,964,965,966,967,968,969,97,970,971,972,973,974,975,976,977,98,980,982,983,986,987,988,989,990,991,992,994,995,996,997,998,999,E909,V07,V25,V26,V43,V45,V51,V53,V54,V55,V56,V57,V58,V60,V63,V66,V67,V70,V71}
@attribute diag_2 {11,110,111,112,114,115,117,123,130,131,135,136,137,138,140,141,145,150,151,152,153,154,155,156,157,162,163,164,171,172,173,174,179,180,182,183,185,186,188,189,191,192,193,195,196,197,198,199,200,201,202,203,204,205,208,211,212,214,215,217,218,220,223,225,226,227,228,232,233,235,238,239,240,241,242,244,245,246,250,250.01,250.02,250.03,250.1,250.11,250.12,250.13,250.2,250.21,250.22,250.23,250.3,250.31,250.32,250.33,250.4,250.41,250.42,250.43,250.5,250.51,250.52,250.53,250.6,250.7,250.8,250.81,250.82,250.83,250.9,250.91,250.92,250.93,251,252,253,255,256,258,259,260,261,262,263,266,268,269,27,270,271,272,273,274,275,276,277,278,279,280,281,282,283,284,285,286,287,288,289,290,291,292,293,294,295,296,297,298,299,300,301,302,303,304,305,306,307,308,309,31,310,311,312,314,316,317,318,319,320,322,323,324,325,327,331,332,333,335,336,337,338,34,340,341,342,343,344,345,346,347,348,349,35,350,351,352,353,354,355,356,357,358,359,360,362,364,365,366,368,369,372,373,374,376,377,378,379,38,380,381,382,383,386,388,389,394,395,396,397,398,40,401,402,403,404,405,41,410,411,412,413,414,415,416,42,420,421,422,423,424,425,426,427,428,429,430,431,432,433,434,435,436,437,438,440,441,442,443,444,446,447,448,451,452,453,454,455,456,457,458,459,46,460,461,462,463,464,465,466,470,472,473,474,475,477,478,480,481,482,483,484,485,486,487,490,491,492,493,494,495,496,5,500,501,506,507,508,510,511,512,513,514,515,516,517,518,519,52,520,521,522,523,524,527,528,529,53,530,531,532,533,534,535,536,537,54,540,542,543,550,552,553,555,556,557,558,560,562,564,565,566,567,568,569,570,571,572,573,574,575,576,577,578,579,580,581,583,584,585,586,588,590,591,592,593,594,595,596,598,599,600,601,602,603,604,605,607,608,610,611,614,615,616,617,618,619,620,621,622,623,625,626,627,634,641,642,644,645,646,647,648,649,652,654,656,658,659,66,661,663,664,665,670,674,680,681,682,683,684,685,686,691,692,693,694,695,696,698,7,70,701,702,703,704,705,706,707,709,710,711,712,713,714,715,716,717,718,719,721,722,723,724,725,726,727,728,729,730,731,733,734,736,737,738,741,742,745,746,747,748,75,750,751,752,753,754,755,756,758,759,78,780,781,782,783,784,785,786,787,788,789,79,790,791,792,793,794,795,796,797,799,8,800,801,802,805,806,807,808,810,811,812,813,814,815,816,820,821,822,823,824,825,826,831,832,833,836,837,840,842,843,844,845,846,847,850,851,852,853,860,861,862,863,864,865,866,867,868,869,870,871,872,873,879,88,880,881,882,883,884,891,892,893,894,9,905,906,907,908,909,910,911,912,913,915,916,917,918,919,920,921,922,923,924,927,933,934,94,942,944,945,947,948,952,953,955,958,959,96,962,963,965,967,968,969,972,974,975,977,980,987,989,99,990,991,992,994,995,996,997,998,999,E812,E813,E814,E816,E817,E818,E819,E821,E826,E829,E849,E850,E853,E854,E858,E868,E870,E878,E879,E880,E881,E882,E883,E884,E885,E887,E888,E890,E900,E905,E906,E915,E916,E917,E918,E919,E924,E927,E928,E929,E930,E931,E932,E933,E934,E935,E936,E937,E938,E939,E941,E942,E944,E945,E947,E950,E965,E968,E980,V02,V03,V08,V09,V10,V11,V12,V13,V14,V15,V16,V17,V18,V23,V25,V42,V43,V44,V45,V46,V49,V50,V53,V54,V55,V57,V58,V60,V61,V62,V63,V64,V65,V66,V69,V70,V72,V85,V86}
@attribute diag_3 {11,110,111,112,115,117,122,123,131,132,135,136,138,139,14,141,146,148,150,151,152,153,154,155,156,157,158,161,162,163,164,17,170,171,172,173,174,175,179,180,182,183,185,186,188,189,191,192,193,195,196,197,198,199,200,201,202,203,204,205,208,211,214,215,216,217,218,220,223,225,226,227,228,230,233,235,236,238,239,240,241,242,243,244,245,246,250,250.01,250.02,250.03,250.1,250.11,250.12,250.13,250.2,250.21,250.22,250.23,250.3,250.31,250.4,250.41,250.42,250.43,250.5,250.51,250.52,250.53,250.6,250.7,250.8,250.81,250.82,250.83,250.9,250.91,250.92,250.93,251,252,253,255,256,258,259,260,261,262,263,265,266,268,27,270,271,272,273,274,275,276,277,278,279,280,281,282,283,284,285,286,287,288,289,290,291,292,293,294,295,296,297,298,299,3,300,301,303,304,305,306,307,308,309,310,311,312,313,314,315,317,318,319,323,327,331,332,333,334,335,336,337,338,34,340,341,342,343,344,345,346,347,348,349,35,350,351,353,354,355,356,357,358,359,360,361,362,365,365.44,366,368,369,370,372,373,374,376,377,378,379,38,380,381,382,383,384,385,386,387,388,389,391,394,395,396,397,398,401,402,403,404,405,41,410,411,412,413,414,415,416,417,42,420,421,423,424,425,426,427,428,429,430,431,432,433,434,435,436,437,438,440,441,442,443,444,445,446,447,448,451,452,453,454,455,456,457,458,459,460,461,462,463,464,465,466,47,470,472,473,475,477,478,480,481,482,483,484,485,486,487,49,490,491,492,493,494,495,496,5,500,501,506,507,508,510,511,512,514,515,516,517,518,519,521,522,523,524,525,527,528,529,53,530,531,532,533,534,535,536,537,538,54,540,542,543,550,552,553,555,556,557,558,560,562,564,565,566,567,568,569,57,570,571,572,573,574,575,576,577,578,579,580,581,582,583,584,585,586,588,590,591,592,593,594,595,596,597,598,599,600,601,602,603,604,605,607,608,610,611,614,616,617,618,619,620,621,622,623,624,625,626,627,641,642,643,644,646,647,648,649,652,653,654,655,656,657,658,659,66,660,661,663,664,665,669,670,671,674,680,681,682,684,685,686,690,692,693,694,695,696,697,698,7,70,701,702,703,704,705,706,707,708,709,710,711,712,713,714,715,716,717,718,719,720,721,722,723,724,725,726,727,728,729,730,731,732,733,734,735,736,737,738,741,742,744,745,746,747,75,750,751,752,753,754,755,756,757,758,759,78,780,781,782,783,784,785,786,787,788,789,79,790,791,792,793,794,795,796,797,799,8,800,801,802,805,807,808,810,811,812,813,814,815,816,820,821,822,823,824,825,826,831,834,836,837,838,840,841,842,844,845,847,848,850,851,852,853,854,860,861,862,863,864,865,866,867,868,870,871,872,873,875,876,877,879,88,880,881,882,883,884,890,891,892,893,9,905,906,907,908,909,910,911,912,913,915,916,917,918,919,920,921,922,923,924,928,930,933,934,935,94,942,943,944,945,948,951,952,953,955,956,958,959,962,965,966,967,969,970,971,972,980,987,989,991,992,995,996,997,998,999,E812,E813,E815,E816,E817,E818,E819,E822,E825,E826,E828,E849,E850,E852,E853,E854,E855,E858,E861,E864,E865,E870,E876,E878,E879,E880,E881,E882,E883,E884,E885,E886,E887,E888,E892,E894,E900,E901,E904,E905,E906,E912,E915,E916,E917,E919,E920,E922,E924,E927,E928,E929,E930,E931,E932,E933,E934,E935,E936,E937,E938,E939,E941,E942,E943,E944,E945,E946,E947,E949,E950,E955,E956,E965,E966,E980,E987,V01,V02,V03,V06,V07,V08,V09,V10,V11,V12,V13,V14,V15,V16,V17,V18,V22,V23,V25,V27,V42,V43,V44,V45,V46,V49,V53,V54,V55,V57,V58,V60,V61,V62,V63,V64,V65,V66,V70,V72,V85,V86}
@attribute number_diagnoses numeric
@attribute max_glu_serum {>200,>300,None,Norm}
@attribute A1Cresult {>7,>8,None,Norm}
@attribute insulin {Down,No,Steady,Up}
@attribute change {Ch,No}
@attribute diabetesMed {No,Yes}
@attribute readmitted {<30,>30,NO}

@data
Elective,2,4,6,Cardiology,31,2,19,0,0,3,428,427,V45,6,None,None,Steady,Ch,Yes,?
NULL,25,7,1,InternalMedicine,58,0,5,0,0,0,401,305,492,6,None,None,No,No,No,?
NULL,25,1,5,InternalMedicine,39,2,6,0,0,0,263,276,332,9,None,None,No,No,No,?
Emergency,3,7,11,InternalMedicine,44,0,19,0,1,6,276,8,496,8,None,None,Up,Ch,Yes,?
NULL,25,7,6,InternalMedicine,67,0,9,0,0,0,428,424,425,9,None,None,No,No,No,?
NULL,25,7,7,InternalMedicine,45,0,8,0,0,0,434,427,250,6,None,None,Steady,Ch,Yes,?
Urgent,1,2,1,?,29,2,15,0,0,1,414,411,414,8,None,None,Steady,Ch,Yes,?
NULL,25,1,13,Psychiatry,58,0,3,0,0,0,295,305,794,6,None,>8,No,No,No,?
NULL,25,7,4,Psychiatry,45,0,7,0,0,0,295,250.01,296,4,None,>8,Steady,No,Yes,?

New, labeled = 
@relation R_data_frame

@attribute admission_type_id {Elective,Emergency,Newborn,'Not Available','Not Mapped',NULL,'Trauma Center',Urgent}
@attribute discharge_disposition_id numeric
@attribute admission_source_id numeric
@attribute time_in_hospital numeric
@attribute medical_specialty {AllergyandImmunology,Anesthesiology,Anesthesiology-Pediatric,Cardiology,Cardiology-Pediatric,DCPTEAM,Dentistry,Dermatology,Emergency/Trauma,Endocrinology,Endocrinology-Metabolism,Family/GeneralPractice,Gastroenterology,Gynecology,Hematology,Hematology/Oncology,Hospitalist,InfectiousDiseases,InternalMedicine,Nephrology,Neurology,Neurophysiology,Obsterics&Gynecology-GynecologicOnco,Obstetrics,ObstetricsandGynecology,Oncology,Ophthalmology,Orthopedics,Orthopedics-Reconstructive,Osteopath,Otolaryngology,OutreachServices,Pathology,Pediatrics,Pediatrics-AllergyandImmunology,Pediatrics-CriticalCare,Pediatrics-EmergencyMedicine,Pediatrics-Endocrinology,Pediatrics-Hematology-Oncology,Pediatrics-InfectiousDiseases,Pediatrics-Neurology,Pediatrics-Pulmonology,Perinatology,PhysicalMedicineandRehabilitation,PhysicianNotFound,Podiatry,Proctology,Psychiatry,Psychiatry-Addictive,Psychiatry-Child/Adolescent,Psychology,Pulmonology,Radiologist,Radiology,Resident,Rheumatology,Speech,SportsMedicine,Surgeon,Surgery-Cardiovascular,Surgery-Cardiovascular/Thoracic,Surgery-Colon&Rectal,Surgery-General,Surgery-Maxillofacial,Surgery-Neuro,Surgery-Pediatric,Surgery-Plastic,Surgery-PlasticwithinHeadandNeck,Surgery-Thoracic,Surgery-Vascular,SurgicalSpecialty,Urology}
@attribute num_lab_procedures numeric
@attribute num_procedures numeric
@attribute num_medications numeric
@attribute number_outpatient numeric
@attribute number_emergency numeric
@attribute number_inpatient numeric
@attribute diag_1 {10,11,110,112,114,115,117,131,133,135,136,141,142,143,145,146,147,148,149,150,151,152,153,154,155,156,157,158,160,161,162,163,164,170,171,172,173,174,175,179,180,182,183,184,185,187,188,189,191,192,193,194,195,196,197,198,199,200,201,202,203,204,205,207,208,210,211,212,214,215,216,217,218,219,220,223,225,226,227,228,229,23,230,233,235,236,237,238,239,240,241,242,244,245,246,250,250.01,250.02,250.03,250.1,250.11,250.12,250.13,250.2,250.21,250.22,250.23,250.3,250.31,250.32,250.33,250.4,250.41,250.42,250.43,250.5,250.51,250.52,250.53,250.6,250.7,250.8,250.81,250.82,250.83,250.9,250.91,250.92,250.93,251,252,253,255,261,262,263,266,27,271,272,273,274,275,276,277,278,279,280,281,282,283,284,285,286,287,288,289,290,291,292,293,294,295,296,297,298,299,3,300,301,303,304,305,306,307,308,309,31,310,311,312,314,318,320,322,323,324,325,327,331,332,333,334,335,336,337,338,34,340,341,342,344,345,346,347,348,349,35,350,351,352,353,354,355,356,357,358,359,36,360,361,362,363,365,366,368,369,370,372,373,374,375,376,377,378,379,38,380,381,382,383,384,385,386,388,389,39,391,394,395,396,397,398,401,402,403,404,405,41,410,411,412,413,414,415,416,417,42,420,421,422,423,424,425,426,427,428,429,430,431,432,433,434,435,436,437,438,440,441,442,443,444,445,446,447,448,451,452,453,454,455,456,457,458,459,461,462,463,464,465,466,47,470,471,473,474,475,477,478,48,480,481,482,483,485,486,487,49,490,491,492,493,494,495,496,5,500,501,506,507,508,510,511,512,513,514,515,516,518,519,52,521,522,523,524,526,527,528,529,53,530,531,532,533,534,535,536,537,54,540,541,542,543,550,551,552,553,555,556,557,558,560,562,564,565,566,567,568,569,57,570,571,572,573,574,575,576,577,578,579,58,580,581,582,583,584,585,586,588,590,591,592,593,594,595,596,598,599,600,601,602,603,604,605,607,608,61,610,611,614,615,616,617,618,619,620,621,622,623,625,626,627,632,633,634,637,640,641,642,643,644,645,646,647,648,649,652,653,654,655,656,657,658,659,66,660,661,663,664,665,669,671,674,680,681,682,683,684,685,686,690,691,692,693,694,695,696,698,7,70,700,703,704,705,706,707,708,709,710,711,714,715,716,717,718,719,720,721,722,723,724,725,726,727,728,729,730,731,732,733,734,735,736,737,738,745,746,747,75,751,753,756,759,78,780,781,782,783,784,785,786,787,788,789,79,790,791,792,793,794,795,796,797,799,8,800,801,802,803,804,805,806,807,808,810,812,813,814,815,816,817,82,820,821,822,823,824,825,826,827,831,832,833,834,835,836,837,838,839,84,840,842,843,844,845,846,847,848,850,851,852,853,854,860,861,862,863,864,865,866,867,868,870,871,873,875,878,879,88,880,881,882,883,885,886,890,891,892,893,895,897,9,903,904,906,911,913,914,915,916,917,919,920,921,922,923,924,928,933,934,935,936,939,94,941,942,944,945,952,955,957,958,959,962,963,964,965,966,967,968,969,97,970,971,972,973,974,975,976,977,98,980,982,983,986,987,988,989,990,991,992,994,995,996,997,998,999,E909,V07,V25,V26,V43,V45,V51,V53,V54,V55,V56,V57,V58,V60,V63,V66,V67,V70,V71}
@attribute diag_2 {11,110,111,112,114,115,117,123,130,131,135,136,137,138,140,141,145,150,151,152,153,154,155,156,157,162,163,164,171,172,173,174,179,180,182,183,185,186,188,189,191,192,193,195,196,197,198,199,200,201,202,203,204,205,208,211,212,214,215,217,218,220,223,225,226,227,228,232,233,235,238,239,240,241,242,244,245,246,250,250.01,250.02,250.03,250.1,250.11,250.12,250.13,250.2,250.21,250.22,250.23,250.3,250.31,250.32,250.33,250.4,250.41,250.42,250.43,250.5,250.51,250.52,250.53,250.6,250.7,250.8,250.81,250.82,250.83,250.9,250.91,250.92,250.93,251,252,253,255,256,258,259,260,261,262,263,266,268,269,27,270,271,272,273,274,275,276,277,278,279,280,281,282,283,284,285,286,287,288,289,290,291,292,293,294,295,296,297,298,299,300,301,302,303,304,305,306,307,308,309,31,310,311,312,314,316,317,318,319,320,322,323,324,325,327,331,332,333,335,336,337,338,34,340,341,342,343,344,345,346,347,348,349,35,350,351,352,353,354,355,356,357,358,359,360,362,364,365,366,368,369,372,373,374,376,377,378,379,38,380,381,382,383,386,388,389,394,395,396,397,398,40,401,402,403,404,405,41,410,411,412,413,414,415,416,42,420,421,422,423,424,425,426,427,428,429,430,431,432,433,434,435,436,437,438,440,441,442,443,444,446,447,448,451,452,453,454,455,456,457,458,459,46,460,461,462,463,464,465,466,470,472,473,474,475,477,478,480,481,482,483,484,485,486,487,490,491,492,493,494,495,496,5,500,501,506,507,508,510,511,512,513,514,515,516,517,518,519,52,520,521,522,523,524,527,528,529,53,530,531,532,533,534,535,536,537,54,540,542,543,550,552,553,555,556,557,558,560,562,564,565,566,567,568,569,570,571,572,573,574,575,576,577,578,579,580,581,583,584,585,586,588,590,591,592,593,594,595,596,598,599,600,601,602,603,604,605,607,608,610,611,614,615,616,617,618,619,620,621,622,623,625,626,627,634,641,642,644,645,646,647,648,649,652,654,656,658,659,66,661,663,664,665,670,674,680,681,682,683,684,685,686,691,692,693,694,695,696,698,7,70,701,702,703,704,705,706,707,709,710,711,712,713,714,715,716,717,718,719,721,722,723,724,725,726,727,728,729,730,731,733,734,736,737,738,741,742,745,746,747,748,75,750,751,752,753,754,755,756,758,759,78,780,781,782,783,784,785,786,787,788,789,79,790,791,792,793,794,795,796,797,799,8,800,801,802,805,806,807,808,810,811,812,813,814,815,816,820,821,822,823,824,825,826,831,832,833,836,837,840,842,843,844,845,846,847,850,851,852,853,860,861,862,863,864,865,866,867,868,869,870,871,872,873,879,88,880,881,882,883,884,891,892,893,894,9,905,906,907,908,909,910,911,912,913,915,916,917,918,919,920,921,922,923,924,927,933,934,94,942,944,945,947,948,952,953,955,958,959,96,962,963,965,967,968,969,972,974,975,977,980,987,989,99,990,991,992,994,995,996,997,998,999,E812,E813,E814,E816,E817,E818,E819,E821,E826,E829,E849,E850,E853,E854,E858,E868,E870,E878,E879,E880,E881,E882,E883,E884,E885,E887,E888,E890,E900,E905,E906,E915,E916,E917,E918,E919,E924,E927,E928,E929,E930,E931,E932,E933,E934,E935,E936,E937,E938,E939,E941,E942,E944,E945,E947,E950,E965,E968,E980,V02,V03,V08,V09,V10,V11,V12,V13,V14,V15,V16,V17,V18,V23,V25,V42,V43,V44,V45,V46,V49,V50,V53,V54,V55,V57,V58,V60,V61,V62,V63,V64,V65,V66,V69,V70,V72,V85,V86}
@attribute diag_3 {11,110,111,112,115,117,122,123,131,132,135,136,138,139,14,141,146,148,150,151,152,153,154,155,156,157,158,161,162,163,164,17,170,171,172,173,174,175,179,180,182,183,185,186,188,189,191,192,193,195,196,197,198,199,200,201,202,203,204,205,208,211,214,215,216,217,218,220,223,225,226,227,228,230,233,235,236,238,239,240,241,242,243,244,245,246,250,250.01,250.02,250.03,250.1,250.11,250.12,250.13,250.2,250.21,250.22,250.23,250.3,250.31,250.4,250.41,250.42,250.43,250.5,250.51,250.52,250.53,250.6,250.7,250.8,250.81,250.82,250.83,250.9,250.91,250.92,250.93,251,252,253,255,256,258,259,260,261,262,263,265,266,268,27,270,271,272,273,274,275,276,277,278,279,280,281,282,283,284,285,286,287,288,289,290,291,292,293,294,295,296,297,298,299,3,300,301,303,304,305,306,307,308,309,310,311,312,313,314,315,317,318,319,323,327,331,332,333,334,335,336,337,338,34,340,341,342,343,344,345,346,347,348,349,35,350,351,353,354,355,356,357,358,359,360,361,362,365,365.44,366,368,369,370,372,373,374,376,377,378,379,38,380,381,382,383,384,385,386,387,388,389,391,394,395,396,397,398,401,402,403,404,405,41,410,411,412,413,414,415,416,417,42,420,421,423,424,425,426,427,428,429,430,431,432,433,434,435,436,437,438,440,441,442,443,444,445,446,447,448,451,452,453,454,455,456,457,458,459,460,461,462,463,464,465,466,47,470,472,473,475,477,478,480,481,482,483,484,485,486,487,49,490,491,492,493,494,495,496,5,500,501,506,507,508,510,511,512,514,515,516,517,518,519,521,522,523,524,525,527,528,529,53,530,531,532,533,534,535,536,537,538,54,540,542,543,550,552,553,555,556,557,558,560,562,564,565,566,567,568,569,57,570,571,572,573,574,575,576,577,578,579,580,581,582,583,584,585,586,588,590,591,592,593,594,595,596,597,598,599,600,601,602,603,604,605,607,608,610,611,614,616,617,618,619,620,621,622,623,624,625,626,627,641,642,643,644,646,647,648,649,652,653,654,655,656,657,658,659,66,660,661,663,664,665,669,670,671,674,680,681,682,684,685,686,690,692,693,694,695,696,697,698,7,70,701,702,703,704,705,706,707,708,709,710,711,712,713,714,715,716,717,718,719,720,721,722,723,724,725,726,727,728,729,730,731,732,733,734,735,736,737,738,741,742,744,745,746,747,75,750,751,752,753,754,755,756,757,758,759,78,780,781,782,783,784,785,786,787,788,789,79,790,791,792,793,794,795,796,797,799,8,800,801,802,805,807,808,810,811,812,813,814,815,816,820,821,822,823,824,825,826,831,834,836,837,838,840,841,842,844,845,847,848,850,851,852,853,854,860,861,862,863,864,865,866,867,868,870,871,872,873,875,876,877,879,88,880,881,882,883,884,890,891,892,893,9,905,906,907,908,909,910,911,912,913,915,916,917,918,919,920,921,922,923,924,928,930,933,934,935,94,942,943,944,945,948,951,952,953,955,956,958,959,962,965,966,967,969,970,971,972,980,987,989,991,992,995,996,997,998,999,E812,E813,E815,E816,E817,E818,E819,E822,E825,E826,E828,E849,E850,E852,E853,E854,E855,E858,E861,E864,E865,E870,E876,E878,E879,E880,E881,E882,E883,E884,E885,E886,E887,E888,E892,E894,E900,E901,E904,E905,E906,E912,E915,E916,E917,E919,E920,E922,E924,E927,E928,E929,E930,E931,E932,E933,E934,E935,E936,E937,E938,E939,E941,E942,E943,E944,E945,E946,E947,E949,E950,E955,E956,E965,E966,E980,E987,V01,V02,V03,V06,V07,V08,V09,V10,V11,V12,V13,V14,V15,V16,V17,V18,V22,V23,V25,V27,V42,V43,V44,V45,V46,V49,V53,V54,V55,V57,V58,V60,V61,V62,V63,V64,V65,V66,V70,V72,V85,V86}
@attribute number_diagnoses numeric
@attribute max_glu_serum {>200,>300,None,Norm}
@attribute A1Cresult {>7,>8,None,Norm}
@attribute insulin {Down,No,Steady,Up}
@attribute change {Ch,No}
@attribute diabetesMed {No,Yes}
@attribute readmitted {<30,>30,NO}

@data
Elective,2,4,6,Cardiology,31,2,19,0,0,3,428,427,V45,6,None,None,Steady,Ch,Yes,>30
NULL,25,7,1,InternalMedicine,58,0,5,0,0,0,401,305,492,6,None,None,No,No,No,NO
NULL,25,1,5,InternalMedicine,39,2,6,0,0,0,263,276,332,9,None,None,No,No,No,<30
Emergency,3,7,11,InternalMedicine,44,0,19,0,1,6,276,8,496,8,None,None,Up,Ch,Yes,<30
NULL,25,7,6,InternalMedicine,67,0,9,0,0,0,428,424,425,9,None,None,No,No,No,NO
NULL,25,7,7,InternalMedicine,45,0,8,0,0,0,434,427,250,6,None,None,Steady,Ch,Yes,NO
Urgent,1,2,1,?,29,2,15,0,0,1,414,411,414,8,None,None,Steady,Ch,Yes,NO
NULL,25,1,13,Psychiatry,58,0,3,0,0,0,295,305,794,6,None,>8,No,No,No,NO
NULL,25,7,4,Psychiatry,45,0,7,0,0,0,295,250.01,296,4,None,>8,Steady,No,Yes,NO

Process finished with exit code 0

# License
# Copyright (c) 2018 Jack D. de Boer.
# Licensed under GPLv3. See gpl.md